讀緊港大文學院/新聞系係既入一入黎

想做新聞主播
港大文學院同新聞系應該簡邊個比較好？
因為上網都見唔少主播文學院出身
而讀新聞系好似有更加符合呢行既知識
但讀新聞系workload會唔會仲大過文學院？
唔該晒大家